<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<translations>
    <string id="page_title">Joan Prenafeta | Cool portfolio</string>

    <string id="skip_to_main_content">Anar al contingut principal</string>
    <string id="header_site_logo_title">Anar a la pàgina principal</string>
    <string id="nav_projects">Projectes</string>
    <string id="nav_projects_title">Anar a la secció projectes</string>
    <string id="nav_skills">Habilitats</string>
    <string id="nav_skills_title">Anar a la secció habilitats</string>
    <string id="nav_about_me">Sobre mi</string>
    <string id="nav_about_me_title">Anar a la secció sobre mi</string>
    <string id="nav_awesome_tools_title">Anar a l'eina Awesome-tools. S'obra en una nova pestanya</string>
    
    <string id="lang_ca_title">Català</string>
    <string id="lang_es_title">Castellano</string>
    <string id="lang_en_title">English</string>

    <string id="main_h1_sr_only">Portafolis del Joan Prenafeta.</string>
    <string id="splash_greeting">Hola, soc el Joan Prenafeta, un</string>
    <string id="splash_role_uxui">dissenyador UX&amp;UI</string>
    <string id="splash_intro_part_2">a qui li agrada crear les millors experiències a tota mena d'usuaris. Ah! Per cert, també soc</string>
    <string id="splash_role_frontend">programador Front-end</string>
    <string id="splash_avatar_aria">Joan Prenafeta amb un estil pixel-art</string>
    
    <string id="projects_title">Projectes</string>
    <string id="projects_description">No puc dir els projectes en els quals he treballat. Però aquí us deixo les principals tasques.</string>
    
    <string id="project_accessibility_name">Control d'accessibilitat</string>
    <string id="project_accessibility_description">He fet diversos controls per garantir que els llocs web assoleixen les pautes WCAG</string>

    <string id="project_uxui_name">Disseny UX&amp;UI i maquetació</string>
    <string id="project_uxui_description">He dissenyat algunes de les webs d'institucions públiques més importants que poden arribar fins a 100.000 visitants mensuals.</string>
    
    <string id="project_programming_name">Programació</string>
    <string id="project_programming_description">He treballat com a programador tant front-end com back-end en diferents programaris per gestionar hospitals i veterinàries.</string>
    
    <string id="skills_title">Què puc fer?</string>
    <string id="skills_description">Algunes de les meves habilitats són:</string>
    <string id="skill_uxui">Disseny UX/UI</string>
    <string id="skill_frontend">Front-end</string>
    <string id="skill_accessibility">Accessibilitat</string>
    <string id="skill_scrum">SCRUM</string>
    <string id="skill_teamwork">Treball en equip</string>

    <string id="about_me_img_alt">Retrat del Joan Prenafeta</string>
    <string id="about_me_title">Qui soc?</string>
    <string id="about_me_p1_part1">Sóc un</string>
    <string id="about_me_p1_role">dissenyador d'UX/UI</string>
    <string id="about_me_p1_part2">amb experiència en desenvolupament front-end.Anteriorment, vaig treballar com a desenvolupador Full Stack, tot i que sempre em va atraure més el</string>
    <string id="about_me_p1_frontend_bold">front-end</string>
    <string id="about_me_p1_part3">, especialment el disseny d'UX/UI. Per això, vaig decidir especialitzar-me, i ara porto diversos anys creant experiències d'usuari intuïtives i atractives.</string>
    <string id="about_me_p2">La meva formació tècnica i experiència en desenvolupament em permeten entendre profundament com es tradueixen els dissenys en codi funcional i viceversa.</string>
    <string id="about_me_p3">T'ha agradat el que has llegit fins ara? Genial! Perquè puc oferir molt més. No dubtis a posar-te en contacte!</string>
    <string id="about_me_btn_know_more">Coneix-me més</string>
    <string id="about_me_btn_know_more_title">Ves a la pàgina sobre el Joan. S'obra en la mateixa pestanya.</string>
    <string id="about_me_btn_message">Envia'm un missatge</string>
    <string id="about_me_btn_message_title">Envia un missatge des de linkedIn</string>

    <string id="footer_last_update">Última actualització: Desembre de 2025</string>
    <string id="footer_social_heading">Les meves xarxes socials</string>

    <string id="toggle_theme_sr_only">Canvia entre mode clar i fosc</string>
    <string id="go_top">Torna a la part superior de la pàgina</string>

    <string id="page_title_aboutMe">Sobre mi | Joan Prenafeta | Cool portfolio</string>
    <string id="inici">Inici</string>
    <string id="about_me">Sobre mi</string>

    <string id="about_me_p1_full">Sóc un &lt;strong&gt;dissenyador d'UX/UI&lt;/strong&gt; amb experiència en desenvolupament front-end.Anteriorment, vaig treballar com a desenvolupador Full Stack, tot i que sempre em va atraure més el &lt;strong&gt;front-end&lt;/strong&gt;, especialment el disseny d'UX/UI. Per això, vaig decidir especialitzar-me, i ara porto diversos anys creant experiències d'usuari intuïtives i atractives.</string>

    <string id="whyToan_title">Per què &lt;strong&gt;TOAN&lt;/strong&gt;?</string>
    <string id="whyToan_p1">El naming de la meva marca professional és Toan. Aquesta tria no és arbitrària, sinó que es basa en un vincle personal i emocional que reforça directament la filosofia de la meva marca: la confiança i l'acompanyament al llarg del procés. Toan no és una invenció aleatòria, sinó una paraula amb una càrrega emocional profunda i personal. El seu origen es remunta a la meva infantesa, quan tenia dificultats per pronunciar la lletra ‘J' i em referia a mi mateix com a "Toan" en lloc de "Joan". Aquesta petita peculiaritat es va convertir en un sobrenom afectuós utilitzat pels meus éssers estimats més propers, un símbol de suport i acceptació incondicional.</string>
    <string id="whyToan_p2">Anys més tard, aquest nom va adquirir una nova dimensió quan la meva parella va començar a fer servir "Toan" de manera afectuosa, sense conèixer la història de quan era petit. Aquesta coincidència va confirmar el seu significat per a mi: el nom simbolitza ara un camí de suport constant, confiança i fidelitat.</string>
    <string id="whyToan_p3_intro">En el context professional, Toan es converteix en la veu de la meva marca i el pilar de la meva proposta de valor:</string>
    <string id="whyToan_list_acompaniment_title">Promesa d'acompanyament:</string>
    <string id="whyToan_list_acompaniment_text">Quan Algú necessita complir l'accessibilitat digital en el procés de digitalització, Toan promet que el client no haurà d'afrontar la complexitat legal i tècnica en solitari, sinó que serà guiat per una relació de proximitat i suport mutu.</string>
    <string id="whyToan_list_force_title">Força i distinció:</string>
    <string id="whyToan_list_force_text">Aquesta singularitat ortogràfica i la seva sonoritat forta ajuden la marca a destacar visualment i a ser fàcilment recordada en un entorn sovint saturat de noms genèrics o massa formals.</string>
    <string id="whyToan_p4">Toan és, per tant, més que un nom; és una declaració de confiança, un compromís que l'Accessibilitat rendible serà lliurada amb la mateixa cura i suport que es troba en les relacions personals més significatives.</string>

    <string id="diference_title">Què em diferencia?</string>
    <string id="diference_p1_intro">La meva diferència és el meu perfil híbrid (UX/UI, desenvolupador front-end i perfil especialitzat amb l'accessibilitat digital) i la meva visió 360° del producte. Quan un client em contracta, no compra només un lliurable gràfic (el prototip), sinó la garantia d'un procés end-to-end eficient (la solució). El valor afegit que lliuro és doble:</string>
    <string id="diference_list_garantia_title">Garantia de compliment sense fricció:</string>
    <string id="diference_list_garantia_text">Els meus dissenys porten implícita la lògica de Frontend. Així com el compliment dels criteris d'accessibilitat, la denominació semàntica, etiquetes wai-aria i la comprovació de QA des de la fase de disseny.</string>
    <string id="diference_list_costos_title">Reducció de costos tècnics:</string>
    <string id="diference_list_costos_text">Aquesta integració redueix dràsticament les iteracions i els errors entre els equips de disseny i desenvolupament, la qual cosa es tradueix en un estalvi quantificable en el pressupost total del projecte públic. L'accessibilitat esdevé una font d'eficiència i no una despesa.</string>

    <string id="jobs_title">Quina és la meva trajectòria?</string>
    <string id="job_indra_h3">Senior UX designer</string>
    <string id="job_indra_p">Disseny de programari en l'àmbit d'&lt;strong&gt;aeronàutica espacial.&lt;/strong&gt;</string>
    <string id="job_ecityclic_h3">UX designer &amp; Frontend developer</string>
    <string id="job_ecityclic_p">Disseny de plataformes web i app per les principals &lt;strong&gt;administracions públiques&lt;/strong&gt; de Catalunya, Espanya i Andorra</string>
    <string id="job_qsoft_h3">Fullstack developer</string>
    <string id="job_qsoft_p">Programador fullstack en software de &lt;strong&gt;gestió hospitalària&lt;/strong&gt;</string>

    <string id="academy_title">Quins estudis tinc?</string>
    <string id="acad_uoc_h3">Grau en Disseny i creació digitals</string>
    <string id="acad_uoc_p">Universitat oberta de catalunya</string>
    <string id="acad_ucam_prog_h3">Diploma universitari en Programació avançada</string>
    <string id="acad_ucam_prog_p">Univeridad Católica san Antonio de Múrcia</string>
    <string id="acad_ucam_anal_h3">Diploma universitari en Anàlisis i disseny del software</string>
    <string id="acad_ucam_anal_p">Univeridad Católica san Antonio de Múrcia</string>
    <string id="acad_ilerna_daw_h3">CFGS en Desenvolupament d'aplicacions web</string>
    <string id="acad_ilerna_daw_p">Ilerna Formació</string>
    <string id="acad_ilerna_dam_h3">CFGS en Desenvolupament d'aplicacions multiplataforma</string>
    <string id="acad_ilerna_dam_p">Ilerna Formació</string>
    <string id="acad_ilerna_3d_h3">CFGS en Animació 3D, jocs i entorns interactius</string>
    <string id="acad_ilerna_3d_p">Ilerna Formació</string>

    <string id="lang_title">Quins idiomes parlo?</string>
    <string id="lang_ca">Català</string>
    <string id="lang_es">Castellà</string>
    <string id="lang_en">Anglès</string>
    <string id="lang_ja">Japonès</string>    
    <string id="lang_ca_p">És la meva llengua materna. Seria l'equivalent al &lt;strong&gt;C1&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_es_p">És la meva llengua materna. Seria l'equivalent al &lt;strong&gt;C1&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_en_p">Amb el grau universitari, he adquirit l'equivalent al &lt;strong&gt;B2&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_ja_p">Nivell principiant, m'estic preparant per l' &lt;strong&gt;N5&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id=""></string>
</translations>