<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<translations>
    <string id="page_title">Joan Prenafeta | Cool portfolio</string>
    <string id="page_title_aboutMe">Sobre mi | Joan Prenafeta | Cool portfolio</string>
    <string id="page_title_projects">Projectes | Joan Prenafeta | Cool portfolio</string>
    <string id="skip_to_main_content">Anar al contingut principal</string>
    <string id="header_site_logo_title">Anar a la pàgina principal</string>
    <string id="nav_projects">Projectes</string>
    <string id="nav_projects_title">Anar a la secció projectes</string>
    <string id="nav_skills">Habilitats</string>
    <string id="nav_skills_title">Anar a la secció habilitats</string>
    <string id="nav_about_me">Sobre mi</string>
    <string id="nav_about_me_title">Anar a la secció sobre mi</string>
    <string id="nav_awesome_tools_title">Anar a l'eina Awesome-tools. S'obra en una nova pestanya</string>
    
    <string id="lang_ca_title">Català</string>
    <string id="lang_es_title">Castellano</string>
    <string id="lang_en_title">English</string>

    <string id="main_h1_sr_only">Portafolis del Joan Prenafeta.</string>
    <string id="splash_greeting">Hola, soc el Joan Prenafeta, un</string>
    <string id="splash_role_uxui">dissenyador UX&amp;UI</string>
    <string id="splash_intro_part_2">a qui li agrada crear les millors experiències a tota mena d'usuaris. Ah! Per cert, també soc</string>
    <string id="splash_role_frontend">programador Front-end</string>
    <string id="splash_avatar_aria">Joan Prenafeta amb un estil pixel-art</string>
    
    <string id="projects_title">Projectes</string>
    <string id="projects_description">No puc dir els projectes en els quals he treballat. Però aquí us deixo les principals tasques.</string>
    
    <string id="project_accessibility_name">Control d'accessibilitat</string>
    <string id="project_accessibility_description">He fet diversos controls per garantir que els llocs web assoleixen les pautes WCAG</string>

    <string id="project_uxui_name">Disseny UX&amp;UI i maquetació</string>
    <string id="project_uxui_description">He dissenyat algunes de les webs d'institucions públiques més importants que poden arribar fins a 100.000 visitants mensuals.</string>
    
    <string id="project_programming_name">Programació</string>
    <string id="project_programming_description">He treballat com a programador tant front-end com back-end en diferents programaris per gestionar hospitals i veterinàries.</string>
    
    <string id="skills_title">Què puc fer?</string>
    <string id="skills_description">Algunes de les meves habilitats són:</string>
    <string id="skill_uxui">Disseny UX/UI</string>
    <string id="skill_frontend">Front-end</string>
    <string id="skill_accessibility">Accessibilitat</string>
    <string id="skill_scrum">SCRUM</string>
    <string id="skill_teamwork">Treball en equip</string>

    <string id="about_me_img_alt">Retrat del Joan Prenafeta</string>
    <string id="about_me_title">Qui soc?</string>
    <string id="about_me_p1_part1">Sóc un</string>
    <string id="about_me_p1_role">dissenyador d'UX/UI</string>
    <string id="about_me_p1_part2">amb experiència en desenvolupament front-end.Anteriorment, vaig treballar com a desenvolupador Full Stack, tot i que sempre em va atraure més el</string>
    <string id="about_me_p1_frontend_bold">front-end</string>
    <string id="about_me_p1_part3">, especialment el disseny d'UX/UI. Per això, vaig decidir especialitzar-me, i ara porto diversos anys creant experiències d'usuari intuïtives i atractives.</string>
    <string id="about_me_p2">La meva formació tècnica i experiència en desenvolupament em permeten entendre profundament com es tradueixen els dissenys en codi funcional i viceversa.</string>
    <string id="about_me_p3">T'ha agradat el que has llegit fins ara? Genial! Perquè puc oferir molt més. No dubtis a posar-te en contacte!</string>
    <string id="about_me_btn_know_more">Coneix-me més</string>
    <string id="about_me_btn_know_more_title">Ves a la pàgina sobre el Joan. S'obra en la mateixa pestanya.</string>
    <string id="about_me_btn_message">Envia'm un missatge</string>
    <string id="about_me_btn_message_title">Envia un missatge des de linkedIn</string>

    <string id="footer_last_update">Última actualització: Desembre de 2025</string>
    <string id="footer_social_heading">Les meves xarxes socials</string>

    <string id="toggle_theme_sr_only">Canvia entre mode clar i fosc</string>
    <string id="go_top">Torna a la part superior de la pàgina</string>

    <string id="inici">Inici</string>
    <string id="about_me">Sobre mi</string>

    <string id="about_me_p1_full">Sóc un &lt;strong&gt;dissenyador d'UX/UI&lt;/strong&gt; amb experiència en desenvolupament front-end.Anteriorment, vaig treballar com a desenvolupador Full Stack, tot i que sempre em va atraure més el &lt;strong&gt;front-end&lt;/strong&gt;, especialment el disseny d'UX/UI. Per això, vaig decidir especialitzar-me, i ara porto diversos anys creant experiències d'usuari intuïtives i atractives.</string>

    <string id="whyToan_title">Per què &lt;strong&gt;TOAN&lt;/strong&gt;?</string>
    <string id="whyToan_p1">El naming de la meva marca professional és Toan. Aquesta tria no és arbitrària, sinó que es basa en un vincle personal i emocional que reforça directament la filosofia de la meva marca: la confiança i l'acompanyament al llarg del procés. Toan no és una invenció aleatòria, sinó una paraula amb una càrrega emocional profunda i personal. El seu origen es remunta a la meva infantesa, quan tenia dificultats per pronunciar la lletra ‘J' i em referia a mi mateix com a "Toan" en lloc de "Joan". Aquesta petita peculiaritat es va convertir en un sobrenom afectuós utilitzat pels meus éssers estimats més propers, un símbol de suport i acceptació incondicional.</string>
    <string id="whyToan_p2">Anys més tard, aquest nom va adquirir una nova dimensió quan la meva parella va començar a fer servir "Toan" de manera afectuosa, sense conèixer la història de quan era petit. Aquesta coincidència va confirmar el seu significat per a mi: el nom simbolitza ara un camí de suport constant, confiança i fidelitat.</string>
    <string id="whyToan_p3_intro">En el context professional, Toan es converteix en la veu de la meva marca i el pilar de la meva proposta de valor:</string>
    <string id="whyToan_list_acompaniment_title">Promesa d'acompanyament:</string>
    <string id="whyToan_list_acompaniment_text">Quan Algú necessita complir l'accessibilitat digital en el procés de digitalització, Toan promet que el client no haurà d'afrontar la complexitat legal i tècnica en solitari, sinó que serà guiat per una relació de proximitat i suport mutu.</string>
    <string id="whyToan_list_force_title">Força i distinció:</string>
    <string id="whyToan_list_force_text">Aquesta singularitat ortogràfica i la seva sonoritat forta ajuden la marca a destacar visualment i a ser fàcilment recordada en un entorn sovint saturat de noms genèrics o massa formals.</string>
    <string id="whyToan_p4">Toan és, per tant, més que un nom; és una declaració de confiança, un compromís que l'Accessibilitat rendible serà lliurada amb la mateixa cura i suport que es troba en les relacions personals més significatives.</string>

    <string id="diference_title">Què em diferencia?</string>
    <string id="diference_p1_intro">La meva diferència és el meu perfil híbrid (UX/UI, desenvolupador front-end i perfil especialitzat amb l'accessibilitat digital) i la meva visió 360° del producte. Quan un client em contracta, no compra només un lliurable gràfic (el prototip), sinó la garantia d'un procés end-to-end eficient (la solució). El valor afegit que lliuro és doble:</string>
    <string id="diference_list_garantia_title">Garantia de compliment sense fricció:</string>
    <string id="diference_list_garantia_text">Els meus dissenys porten implícita la lògica de Frontend. Així com el compliment dels criteris d'accessibilitat, la denominació semàntica, etiquetes wai-aria i la comprovació de QA des de la fase de disseny.</string>
    <string id="diference_list_costos_title">Reducció de costos tècnics:</string>
    <string id="diference_list_costos_text">Aquesta integració redueix dràsticament les iteracions i els errors entre els equips de disseny i desenvolupament, la qual cosa es tradueix en un estalvi quantificable en el pressupost total del projecte públic. L'accessibilitat esdevé una font d'eficiència i no una despesa.</string>

    <string id="jobs_title">Quina és la meva trajectòria?</string>
    <string id="job_indra_h3">Senior UX designer</string>
    <string id="job_indra_p">Disseny de programari en l'àmbit d'&lt;strong&gt;aeronàutica espacial.&lt;/strong&gt;</string>
    <string id="job_ecityclic_h3">UX designer &amp; Frontend developer</string>
    <string id="job_ecityclic_p">Disseny de plataformes web i app per les principals &lt;strong&gt;administracions públiques&lt;/strong&gt; de Catalunya, Espanya i Andorra</string>
    <string id="job_qsoft_h3">Fullstack developer</string>
    <string id="job_qsoft_p">Programador fullstack en software de &lt;strong&gt;gestió hospitalària&lt;/strong&gt;</string>

    <string id="academy_title">Quins estudis tinc?</string>
    <string id="acad_uoc_h3">Grau en Disseny i creació digitals</string>
    <string id="acad_uoc_p">Universitat oberta de catalunya</string>
    <string id="acad_ucam_prog_h3">Diploma universitari en Programació avançada</string>
    <string id="acad_ucam_prog_p">Univeridad Católica san Antonio de Múrcia</string>
    <string id="acad_ucam_anal_h3">Diploma universitari en Anàlisis i disseny del software</string>
    <string id="acad_ucam_anal_p">Univeridad Católica san Antonio de Múrcia</string>
    <string id="acad_ilerna_daw_h3">CFGS en Desenvolupament d'aplicacions web</string>
    <string id="acad_ilerna_daw_p">Ilerna Formació</string>
    <string id="acad_ilerna_dam_h3">CFGS en Desenvolupament d'aplicacions multiplataforma</string>
    <string id="acad_ilerna_dam_p">Ilerna Formació</string>
    <string id="acad_ilerna_3d_h3">CFGS en Animació 3D, jocs i entorns interactius</string>
    <string id="acad_ilerna_3d_p">Ilerna Formació</string>

    <string id="lang_title">Quins idiomes parlo?</string>
    <string id="lang_ca">Català</string>
    <string id="lang_es">Castellà</string>
    <string id="lang_en">Anglès</string>
    <string id="lang_ja">Japonès</string>    
    <string id="lang_ca_p">És la meva llengua materna. Seria l'equivalent al &lt;strong&gt;C1&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_es_p">És la meva llengua materna. Seria l'equivalent al &lt;strong&gt;C1&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_en_p">Amb el grau universitari, he adquirit l'equivalent al &lt;strong&gt;B2&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_ja_p">Nivell principiant, m'estic preparant per l' &lt;strong&gt;N5&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="challenges_title">Solucions destacades</string>
<string id="challenges_description">El que sí que puc mostrar és els principals reptes dels quals he trobat una solució útil.</string>

<string id="challenge_1_h3">&lt;h3&gt;Cool portfolio&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_1_description">Treballar en projectes d'alt secret (aeronàutica espacial i administració pública) significa que gran part de la meva feina és confidencial. El repte era com demostrar les meves habilitats d'&lt;strong&gt;UX, UI, Front-End i Accessibilitat&lt;/strong&gt; sense mostrar pantalles embargades. La solució no podia ser un simple mockup teòric; havia de ser un &lt;strong&gt;producte viu&lt;/strong&gt; i accessible.</string>
<string id="challenge_1_h4_obstacle">On era el pal a la roda?</string>
<string id="challenge_1_obstacle_p1">El mercat es basa sovint a mostrar el "què" (el resultat final), però no el "com" (el procés i l'enginy). La meva frustració era que no podia transmetre la profunditat tècnica darrere de cada solució confidencial. Necessitava un llenç on mostrar no només un disseny bonic, sinó &lt;strong&gt;codi funcional, accessible i audaç&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_1_h4_fix">I com ho vaig arreglar?</string>
<string id="challenge_1_fix_p1">He creat aquest mateix portal de portfoliocom el meu projecte més ambiciós: un &lt;strong&gt;exemple funcional des de zero&lt;/strong&gt; que demostra les meves competències en el nivell més alt.</string>
<string id="challenge_1_ol_li1_h4">Defensor d'accessibilitat</string>
<string id="challenge_1_ol_li1_p">Aquest portal compleix el nivell d'accessibilitat &lt;strong&gt;WCAG Triple AAA&lt;/strong&gt;, tant en el mode clar com en el mode fosc. Això és una declaració ferma de la meva prioritat per un disseny inclusiu.</string>
<string id="challenge_1_ol_li2_h4">La promesa de l'experiència única:</string>
<string id="challenge_1_ol_li2_p">Per demostrar la potència del meu generador de paleta de colors accessible, &lt;strong&gt;cada vegada que es carrega el portal&lt;/strong&gt;, es genera un color primari completament nou i, a partir d'aquest, es construeix una paleta accessible única. Això transmet que el meu tracte amb l'usuari final (i amb tu) serà sempre &lt;strong&gt;únic i exclusiu&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_1_ol_li3_h4">El repte de l'originalitat:</string>
<string id="challenge_1_ol_li3_p">M'identifico amb la mentalitat japonesa: si algú ho ha fet, jo també puc aprendre a fer-ho; però si ningú no ho ha fet, he de ser el primer a aconseguir-ho. Aquest portfolioés la meva prova que busco activament superar els límits coneguts.</string>
<string id="challenge_1_h4_result">Resultat i la por de compartir:</string>
<string id="challenge_1_result_p1">&lt;strong&gt;Em fa por deixar el codi de les meves eines públic?&lt;/strong&gt; La resposta és un rotund &lt;strong&gt;No&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_1_result_p2">El meu objectiu és doble: primer, &lt;strong&gt;mostrar el que puc fer&lt;/strong&gt; i com m'enfronto als reptes. I segon, &lt;strong&gt;fomentar l'accessibilitat&lt;/strong&gt;. Si algú fa servir el meu codi com a punt de referència, em sento orgullós. I si algú el millora, m'estarà demostrant que encara puc aprendre molt.</string>
<string id="challenge_1_result_p3">Aquest portfolioés un &lt;strong&gt;manifest d'humilitat i ambició&lt;/strong&gt;: una base sòlida per crear experiències d'usuari superiors i 100% accessibles.</string>

<string id="challenge_2_h3">&lt;h3&gt;Accessible contrast checker&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_2_description">Tothom sap que cal complir amb els estàndards WCAG, però la realitat és que un sol error de contrast obliga a recalcular tota la paleta (variants fosques, variants clares, estats hover...) en un procés lent i ple de possibles errors manuals. Necessitàvem una eina que ens donés velocitat, consistència i fiabilitat en un entorn tan exigent com l'aeronàutica i l'administració.</string>
<string id="challenge_2_h4_obstacle">On era el pal a la roda?</string>
<string id="challenge_2_obstacle_p1">Hi ha moltes calculadores de contrast al mercat, però totes es limiten a dir-te "No compleix" o "Sí que compleix". El problema era l'esforç que l'equip de disseny i desenvolupament havia d'invertir després del missatge d'error.</string>
<string id="challenge_2_obstacle_p2">L'objectiu no era només validar, sinó proposar la solució al mateix moment. Calia anar més enllà per eliminar el bucle de trial and error de la nostra feina.</string>
<string id="challenge_2_h4_fix">I com ho vaig arreglar?</string>
<string id="challenge_2_fix_p1">Vaig decidir desenvolupar la meva pròpia eina autònoma. Aquest control de contrast funciona com un &lt;strong&gt;Assistent integral de paletes&lt;/strong&gt;, i no només com una simple calculadora:</string>
<string id="challenge_2_ol_li1_h4">Verificació intel·ligent:</string>
<string id="challenge_2_ol_li1_p">Mostra el contrast real i permet seleccionar l'estàndard WCAG requerit (A, AA o AAA) amb un simple selector de nivell.</string>
<string id="challenge_2_ol_li2_h4">Correcció automàtica:</string>
<string id="challenge_2_ol_li2_p">Si la ràtio falla, l'eina suggereix automàticament el color més similar a l'original que sí que compleix l'estàndard demanat.</string>
<string id="challenge_2_ol_li3_h4">Generació de paleta completa:</string>
<string id="challenge_2_ol_li3_p">A partir del color principal corregit, l'eina genera instantàniament la paleta accessible completa (color principal, color de contrast, variants fosques/clares) i les variacions mínimes necessàries perquè tots els components siguin accessibles sobre fons clars i foscos.</string>
<string id="challenge_2_h4_result">Resultat:</string>
<string id="challenge_2_result_p1">No només vam garantir el compliment legal i l'accessibilitat sense marge d'error, sinó que vam estalviar hores de feina, ja que l'eina lliura una paleta ready-to-code que el developer pot implementar directament.</string>
<string id="challenge_2_link_text">Contrast checker</string>
<string id="challenge_2_link_title">Anar a l'eina Contrast checker. Obra una nova pestanya.</string>

<string id="challenge_3_h3">&lt;h3&gt;Taula responsive&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_3_description">Les taules de dades complexes són un repte etern en el disseny mòbil. L'opció ràpida és l'&lt;strong&gt;scroll horitzontal&lt;/strong&gt;, però no només és una mala experiència (UX), sinó que sovint &lt;strong&gt;invalida la pauta WCAG 1.4.10 (Reflow)&lt;/strong&gt;, obligant l'usuari a moure's en dues dimensions. Per projectes de l'administració, on la claredat de la dada és crucial, necessitem solucions que siguin &lt;strong&gt;100% accessibles i visualment superiors&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_3_h4_obstacle">On era el pal a la roda?</string>
<string id="challenge_3_obstacle_p1">El principal obstacle era mantenir el &lt;strong&gt;context semàntic&lt;/strong&gt; de cada dada quan la taula es transformava. En la vista mòbil, l'usuari perd la referència del títol de columna, fent la lectura de dades complexes ineficient i frustrant.</string>
<string id="challenge_3_obstacle_p2">A més, la majoria de les solucions depenen d'un Media Query basat en la &lt;strong&gt;pantalla&lt;/strong&gt;, cosa que no és vàlida quan la taula es troba en un contenidor estret, trencant la modularitat del disseny.</string>
<string id="challenge_3_h4_fix">I com ho vaig arreglar?</string>
<string id="challenge_3_fix_p1">Vaig implementar una solució de front-end intel·ligent, convertint cada fila de la taula en una &lt;strong&gt;targeta vertical&lt;/strong&gt; a la vista mòbil. Aquesta solució no només és més visual, sinó que garanteix l'accessibilitat de la dada:</string>
<string id="challenge_3_ol_li1_h4">Enriquiment semàntic amb data-Labels:</string>
<string id="challenge_3_ol_li1_p">A cada cel·la de dades, hi vaig afegir un atribut &lt;code&gt;data-label=""&lt;/code&gt; que conté el títol de columna original. Això garanteix que la relació semàntica no es perdi, i es manté accessible per a lectors de pantalla.</string>
<string id="challenge_3_ol_li2_h4">Transformació basada en contenidor:</string>
<string id="challenge_3_ol_li2_p">En lloc de dependre del viewport global, vaig utilitzar &lt;strong&gt;Container Queries&lt;/strong&gt; (&lt;code&gt;@container&lt;/code&gt;). Així, la taula detecta l'amplada real del seu contenidor (&lt;code&gt;.responsive-table-wrapper&lt;/code&gt;) i només es transforma quan l'espai és reduït.</string>
<string id="challenge_3_ol_li3_h4">Visualització modular:</string>
<string id="challenge_3_ol_li3_p">A la vista petita, cada fila es transforma en un bloc (display: flex; flex-direction: column;). El títol de columna s'insereix com un pseudoelement (&lt;code&gt;td::before&lt;/code&gt;) utilitzant el contingut del &lt;code&gt;data-label&lt;/code&gt;, oferint una lectura lineal i clara.</string>
<string id="challenge_3_h4_result">Resultat:</string>
<string id="challenge_3_result_p1">Vaig complir amb l'estàndard WCAG Reflow, i oferir una experiència d'usuari superior, eliminant la necessitat de lliscaments laterals. La implementació amb &lt;strong&gt;Container Queries&lt;/strong&gt; assegura que aquesta taula sigui 100% modular i consistent en qualsevol context de maquetació.</string>
<string id="challenge_3_table_responsive_heading_actions">Accions</string>

<string id="challenge_4_h3">&lt;h3&gt;System variables&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_4_description">Treballar amb múltiples clients i productes (especialment a l'administració) significa una lluita constant per mantenir la &lt;strong&gt;consistència visual&lt;/strong&gt; i l'&lt;strong&gt;eficiència de desenvolupament&lt;/strong&gt;. El gran repte és crear dissenys únics i distintius per a cada brànding sense haver de dissenyar i maquetar cada component de zero. Necessitàvem una única base de codi CSS que pogués servir múltiples productes.</string>
<string id="challenge_4_h4_obstacle">On era el pal a la roda?</string>
<string id="challenge_4_obstacle_p1">Abans d'aquesta solució, la personalització d'un nou portal requeria la intervenció directa d'un equip de disseny per canviar colors, espaiats i tipografies, generant &lt;strong&gt;CSS duplicat&lt;/strong&gt; i un risc alt d'inconsistències. Qualsevol modificació o canvi de requisits (com ara pujar el nivell d'accessibilitat) era car i lent, ja que s'havia d'aplicar manualment a cada fitxer de producte.</string>
<string id="challenge_4_h4_fix">I com ho vaig arreglar?</string>
<string id="challenge_4_fix_p1">Vaig crear un &lt;strong&gt;Sistema de Maquetació Modular&lt;/strong&gt; basat en &lt;strong&gt;CSS Variables&lt;/strong&gt; (o Design Tokens). Aquest sistema permet personalitzar l'aparença completa d'un portal o aplicació directament des de l'HTML, sense tocar el CSS base.</string>
<string id="challenge_4_ol_li1_h4">Modularització total amb variables:</string>
<string id="challenge_4_ol_li1_p">Tot el CSS principal (colors, espaiats, mides de text, border-radius) es va modularitzar utilitzant &lt;strong&gt;variables CSS&lt;/strong&gt;. Això vol dir que la funcionalitat (p. ex., un botó) és la mateixa, però el seu estil visual depèn d'unes poques línies de codi.</string>
<string id="challenge_4_ol_li2_h4">Personalització on-the-fly:</string>
<string id="challenge_4_ol_li2_p">La personalització es fa afegint unes poques classes a l'etiqueta &lt;code&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&lt;/code&gt; (p. ex., &lt;code&gt;&amp;lt;body class="contenedor-full font-serif radius-smooth font-combo-1"&amp;gt;&lt;/code&gt;). Aquestes classes simplement &lt;strong&gt;sobreescriuen&lt;/strong&gt; els valors de les variables CSS globals, canviant l'aparença de tot el lloc web.</string>
<string id="challenge_4_ol_li3_h4">Accessibilitat per defecte:</string>
<string id="challenge_4_ol_li3_p">Aquesta arquitectura garanteix que, independentment de la combinació de tokens seleccionada, el sistema sempre manté els &lt;strong&gt;nivells d'accessibilitat mínims&lt;/strong&gt; requerits per l'administració pública (contrastos, mides de font) per defecte.</string>
<string id="challenge_4_h4_result">Resultat:</string>
<string id="challenge_4_result_p1">Vaig aconseguir una &lt;strong&gt;escalabilitat extrema&lt;/strong&gt;. Un developer o dissenyador pot seleccionar el layout, la tipografia, l'arrodoniment i els marges d'un nou portal en qüestió de minuts. Vam passar de dissenyar a &lt;strong&gt;configurar&lt;/strong&gt;, estalviant hores de disseny i desenvolupament en cada nou projecte, amb la garantia afegida d'una accessibilitat consistent.</string>
<string id="challenge_4_link_text">System variables</string>
<string id="challenge_4_link_title">Anar a l'eina System variables. Obra una nova pestanya.</string>
</translations>