<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<translations>
    <string id="page_title">Joan Prenafeta | Cool portfolio</string>

    <string id="skip_to_main_content">Ir al contenido principal</string>
    <string id="header_site_logo_title">Ir a la página principal</string>
    <string id="nav_projects">Proyectos</string>
    <string id="nav_projects_title">Ir a la sección proyectos</string>
    <string id="nav_skills">Habilidades</string>
    <string id="nav_skills_title">Ir a la sección habilidades</string>
    <string id="nav_about_me">Sobre mí</string>
    <string id="nav_about_me_title">Ir a la sección sobre mí</string>
    <string id="nav_awesome_tools_title">Ir a la herramienta Awesome-tools. Se abre en una nueva pestaña</string>
    
    <string id="lang_ca_title">Català</string>
    <string id="lang_es_title">Castellano</string>
    <string id="lang_en_title">English</string>

    <string id="main_h1_sr_only">Portafolio de Joan Prenafeta.</string>
    <string id="splash_greeting">Hola, soy Joan Prenafeta, un</string>
    <string id="splash_role_uxui">diseñador UX&amp;UI</string>
    <string id="splash_intro_part_2">a quien le gusta crear las mejores experiencias para todo tipo de usuarios. ¡Ah! Por cierto, también soy</string>
    <string id="splash_role_frontend">programador Front-end</string>
    <string id="splash_avatar_aria">Joan Prenafeta con un estilo pixel-art</string>
    
    <string id="projects_title">Proyectos</string>
    <string id="projects_description">No puedo revelar los proyectos en los que he trabajado. Pero aquí os dejo mis principales tareas.</string>
    
    <string id="project_accessibility_name">Control de accesibilidad</string>
    <string id="project_accessibility_description">He realizado varios controles para garantizar que los sitios web cumplen con las pautas WCAG</string>

    <string id="project_uxui_name">Diseño UX&amp;UI y maquetación</string>
    <string id="project_uxui_description">He diseñado algunas de las webs de instituciones públicas más importantes que pueden alcanzar hasta 100.000 visitantes mensuales.</string>
    
    <string id="project_programming_name">Programación</string>
    <string id="project_programming_description">He trabajado como programador tanto front-end como back-end en diferentes softwares para gestionar hospitales y veterinarias.</string>
    
    <string id="skills_title">¿Qué puedo hacer?</string>
    <string id="skills_description">Algunas de mis habilidades son:</string>
    <string id="skill_uxui">Diseño UX/UI</string>
    <string id="skill_frontend">Front-end</string>
    <string id="skill_accessibility">Accesibilidad</string>
    <string id="skill_scrum">SCRUM</string>
    <string id="skill_teamwork">Trabajo en equipo</string>

    <string id="about_me_img_alt">Retrato de Joan Prenafeta</string>
    <string id="about_me_title">¿Quién soy?</string>
    <string id="about_me_p1_part1">Soy un</string>
    <string id="about_me_p1_role">diseñador de UX/UI</string>
    <string id="about_me_p1_part2">con experiencia en desarrollo front-end. Anteriormente, trabajé como desarrollador Full Stack, aunque siempre me atrajo más el</string>
    <string id="about_me_p1_frontend_bold">front-end</string>
    <string id="about_me_p1_part3">, especialmente el diseño de UX/UI. Por eso, decidí especializarme, y ahora llevo varios años creando experiencias de usuario intuitivas y atractivas.</string>
    <string id="about_me_p2">Mi formación técnica y experiencia en desarrollo me permiten entender profundamente cómo se traducen los diseños en código funcional y viceversa.</string>
    <string id="about_me_p3">¿Te ha gustado lo que has leído hasta ahora? ¡Genial! Porque puedo ofrecer mucho más. ¡No dudes en contactar!</string>
    <string id="about_me_btn_know_more">Conóceme más</string>
    <string id="about_me_btn_know_more_title">Ir a la página sobre Joan. Se abre en la misma pestaña.</string>
    <string id="about_me_btn_message">Envíame un mensaje</string>
    <string id="about_me_btn_message_title">Enviar un mensaje desde LinkedIn</string>

    <string id="footer_last_update">Última actualización: Diciembre de 2025</string>
    <string id="footer_social_heading">Mis redes sociales</string>

    <string id="toggle_theme_sr_only">Cambia entre modo claro y oscuro</string>
    <string id="go_top">Vuelve a la parte superior de la página</string>

    <string id="about_me_p1_full">Soy un &lt;strong&gt;diseñador de UX/UI&lt;/strong&gt; con experiencia en desarrollo front-end. Anteriormente, trabajé como desarrollador Full Stack, aunque siempre me atrajo más el &lt;strong&gt;front-end&lt;/strong&gt;, especialmente el diseño de UX/UI. Por eso, decidí especializarme, y ahora llevo varios años creando experiencias de usuario intuitivas y atractivas.</string>
    
    <string id="whyToan_title">¿Por qué &lt;strong&gt;TOAN&lt;/strong&gt;?</string>
    <string id="whyToan_p1">El naming de mi marca profesional es Toan. Esta elección no es arbitraria, sino que se basa en un vínculo personal y emocional que refuerza directamente la filosofía de mi marca: la confianza y el acompañamiento a lo largo del proceso. Toan no es una invención aleatoria, sino una palabra con una carga emocional profunda y personal. Su origen se remonta a mi infancia, cuando tenía dificultades para pronunciar la letra ‘J' y me refería a mí mismo como "Toan" en lugar de "Joan". Esta pequeña peculiaridad se convirtió en un apodo cariñoso utilizado por mis seres queridos más cercanos, un símbolo de apoyo y aceptación incondicional.</string>
    <string id="whyToan_p2">Años más tarde, este nombre adquirió una nueva dimensión cuando mi pareja comenzó a usar "Toan" de manera cariñosa, sin conocer la historia de cuando era niño. Esta coincidencia confirmó su significado para mí: el nombre simboliza ahora un camino de apoyo constante, confianza y fidelidad.</string>
    <string id="whyToan_p3_intro">En el contexto profesional, Toan se convierte en la voz de mi marca y el pilar de mi propuesta de valor:</string>
    <string id="whyToan_list_acompaniment_title">Promesa de acompañamiento:</string>
    <string id="whyToan_list_acompaniment_text">Cuando Alguien necesita cumplir con la accesibilidad digital en el proceso de digitalización, Toan promete que el cliente no tendrá que afrontar la complejidad legal y técnica en solitario, sino que será guiado por una relación de proximidad y apoyo mutuo.</string>
    <string id="whyToan_list_force_title">Fuerza y distinción:</string>
    <string id="whyToan_list_force_text">Esta singularidad ortográfica y su sonoridad fuerte ayudan a la marca a destacar visualmente y a ser fácilmente recordada en un entorno a menudo saturado de nombres genéricos o demasiado formales.</string>
    <string id="whyToan_p4">Toan es, por lo tanto, más que un nombre; es una declaración de confianza, un compromiso de que la Accesibilidad rentable será entregada con el mismo cuidado y apoyo que se encuentra en las relaciones personales más significativas.</string>

    <string id="diference_title">¿Qué me diferencia?</string>
    <string id="diference_p1_intro">Mi diferencia es mi perfil híbrido (UX/UI, desarrollador front-end y perfil especializado en accesibilidad digital) y mi visión 360° del producto. Cuando un cliente me contrata, no compra solo un entregable gráfico (el prototipo), sino la garantía de un proceso end-to-end eficiente (la solución). El valor añadido que entrego es doble:</string>
    <string id="diference_list_garantia_title">Garantía de cumplimiento sin fricción:</string>
    <string id="diference_list_garantia_text">Mis diseños llevan implícita la lógica de Frontend. Así como el cumplimiento de los criterios de accesibilidad, la denominación semántica, etiquetas wai-aria y la comprobación de QA desde la fase de diseño.</string>
    <string id="diference_list_costos_title">Reducción de costes técnicos:</string>
    <string id="diference_list_costos_text">Esta integración reduce drásticamente las iteraciones y los errores entre los equipos de diseño y desarrollo, lo que se traduce en un ahorro cuantificable en el presupuesto total del proyecto público. La accesibilidad se convierte en una fuente de eficiencia y no en un gasto.</string>

    <string id="jobs_title">¿Cuál es mi trayectoria?</string>
    <string id="job_indra_h3">Senior UX designer</string>
    <string id="job_indra_p">Diseño de software en el ámbito de &lt;strong&gt;aeronáutica espacial.&lt;/strong&gt;</string>
    <string id="job_ecityclic_h3">UX designer &amp; Frontend developer</string>
    <string id="job_ecityclic_p">Diseño de plataformas web y app para las principales &lt;strong&gt;administraciones públicas&lt;/strong&gt; de Cataluña, España y Andorra</string>
    <string id="job_qsoft_h3">Fullstack developer</string>
    <string id="job_qsoft_p">Programador fullstack en software de &lt;strong&gt;gestión hospitalaria&lt;/strong&gt;</string>

    <string id="academy_title">¿Qué estudios tengo?</string>
    <string id="acad_uoc_h3">Grado en Diseño y creación digitales</string>
    <string id="acad_uoc_p">Universidad abierta de cataluña</string>
    <string id="acad_ucam_prog_h3">Diploma universitario en Programación avanzada</string>
    <string id="acad_ucam_prog_p">Universidad Católica san Antonio de Murcia</string>
    <string id="acad_ucam_anal_h3">Diploma universitario en Análisis y diseño del software</string>
    <string id="acad_ucam_anal_p">Universidad Católica san Antonio de Murcia</string>
    <string id="acad_ilerna_daw_h3">CFGS en Desarrollo de aplicaciones web</string>
    <string id="acad_ilerna_daw_p">Ilerna Formación</string>
    <string id="acad_ilerna_dam_h3">CFGS en Desarrollo de aplicaciones multiplataforma</string>
    <string id="acad_ilerna_dam_p">Ilerna Formación</string>
    <string id="acad_ilerna_3d_h3">CFGS en Animación 3D, juegos y entornos interactivos</string>
    <string id="acad_ilerna_3d_p">Ilerna Formación</string>

    <string id="lang_title">¿Qué idiomas hablo?</string>
        <string id="lang_ca">Catalán</string>
    <string id="lang_es">Castellano</string>
    <string id="lang_en">Inglés</string>
    <string id="lang_ja">Japonés</string>    

    <string id="lang_ca_p">Es mi lengua materna. Sería el equivalente al &lt;strong&gt;C1&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_es_p">Es mi lengua materna. Sería el equivalente al &lt;strong&gt;C1&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_en_p">Con el grado universitario, he adquirido el equivalente al &lt;strong&gt;B2&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="lang_ja_p">Nivel principiante, me estoy preparando para el &lt;strong&gt;N5&lt;/strong&gt;.</string>
    <string id="challenges_title">Soluciones destacadas</string>
<string id="challenges_description">Lo que sí puedo mostrar son los principales retos para los que he encontrado una solución útil.</string>

<string id="challenge_1_h3">&lt;h3&gt;Cool portfolio&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_1_description">Trabajar en proyectos de alto secreto (aeronáutica espacial y administración pública) significa que gran parte de mi trabajo es confidencial. El reto era cómo demostrar mis habilidades de &lt;strong&gt;UX, UI, Front-End y Accesibilidad&lt;/strong&gt; sin mostrar pantallas embargadas. La solución no podía ser un simple mockup teórico; tenía que ser un &lt;strong&gt;producto vivo&lt;/strong&gt; y accesible.</string>
<string id="challenge_1_h4_obstacle">¿Dónde estaba el obstáculo?</string>
<string id="challenge_1_obstacle_p1">El mercado a menudo se basa en mostrar el "qué" (el resultado final), pero no el "cómo" (el proceso y el ingenio). Mi frustración era que no podía transmitir la profundidad técnica detrás de cada solución confidencial. Necesitaba un lienzo donde mostrar no solo un diseño bonito, sino &lt;strong&gt;código funcional, accesible y audaz&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_1_h4_fix">¿Y cómo lo solucioné?</string>
<string id="challenge_1_fix_p1">He creado este mismo portal de portafolio como mi proyecto más ambicioso: un &lt;strong&gt;ejemplo funcional desde cero&lt;/strong&gt; que demuestra mis competencias al más alto nivel.</string>
<string id="challenge_1_ol_li1_h4">Defensor de accesibilidad</string>
<string id="challenge_1_ol_li1_p">Este portal cumple el nivel de accesibilidad &lt;strong&gt;WCAG Triple AAA&lt;/strong&gt;, tanto en el modo claro como en el modo oscuro. Esto es una declaración firme de mi prioridad por un diseño inclusivo.</string>
<string id="challenge_1_ol_li2_h4">La promesa de la experiencia única:</string>
<string id="challenge_1_ol_li2_p">Para demostrar la potencia de mi generador de paleta de colores accesible, &lt;strong&gt;cada vez que se carga el portal&lt;/strong&gt;, se genera un color primario completamente nuevo y, a partir de este, se construye una paleta accesible única. Esto transmite que mi trato con el usuario final (y contigo) será siempre &lt;strong&gt;único y exclusivo&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_1_ol_li3_h4">El reto de la originalidad:</string>
<string id="challenge_1_ol_li3_p">Me identifico con la mentalidad japonesa: si alguien lo ha hecho, yo también puedo aprender a hacerlo; pero si nadie lo ha hecho, debo ser el primero en conseguirlo. Este portafolio es mi prueba de que busco activamente superar los límites conocidos.</string>
<string id="challenge_1_h4_result">Resultado y el miedo a compartir:</string>
<string id="challenge_1_result_p1">&lt;strong&gt;¿Me da miedo dejar el código de mis herramientas público?&lt;/strong&gt; La respuesta es un rotundo &lt;strong&gt;No&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_1_result_p2">Mi objetivo es doble: primero, &lt;strong&gt;mostrar lo que puedo hacer&lt;/strong&gt; y cómo me enfrento a los retos. Y segundo, &lt;strong&gt;fomentar la accesibilidad&lt;/strong&gt;. Si alguien usa mi código como punto de referencia, me siento orgulloso. Y si alguien lo mejora, me estará demostrando que todavía puedo aprender mucho.</string>
<string id="challenge_1_result_p3">Este portafolio es un &lt;strong&gt;manifiesto de humildad y ambición&lt;/strong&gt;: una base sólida para crear experiencias de usuario superiores y 100% accesibles.</string>

<string id="challenge_2_h3">&lt;h3&gt;Accessible contrast checker&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_2_description">Todo el mundo sabe que hay que cumplir con los estándares WCAG, pero la realidad es que un solo error de contraste obliga a recalcular toda la paleta (variantes oscuras, variantes claras, estados hover...) en un proceso lento y lleno de posibles errores manuales. Necesitábamos una herramienta que nos diera velocidad, consistencia y fiabilidad en un entorno tan exigente como la aeronáutica y la administración.</string>
<string id="challenge_2_h4_obstacle">¿Dónde estaba el obstáculo?</string>
<string id="challenge_2_obstacle_p1">Hay muchas calculadoras de contraste en el mercado, pero todas se limitan a decirte "No cumple" o "Sí cumple". El problema era el esfuerzo que el equipo de diseño y desarrollo tenía que invertir después del mensaje de error.</string>
<string id="challenge_2_obstacle_p2">El objetivo no era solo validar, sino proponer la solución en el mismo momento. Había que ir más allá para eliminar el bucle de prueba y error de nuestro trabajo.</string>
<string id="challenge_2_h4_fix">¿Y cómo lo solucioné?</string>
<string id="challenge_2_fix_p1">Decidí desarrollar mi propia herramienta autónoma. Este control de contraste funciona como un &lt;strong&gt;Asistente integral de paletas&lt;/strong&gt;, y no solo como una simple calculadora:</string>
<string id="challenge_2_ol_li1_h4">Verificación inteligente:</string>
<string id="challenge_2_ol_li1_p">Muestra el contraste real y permite seleccionar el estándar WCAG requerido (A, AA o AAA) con un simple selector de nivel.</string>
<string id="challenge_2_ol_li2_h4">Corrección automática:</string>
<string id="challenge_2_ol_li2_p">Si la ratio falla, la herramienta sugiere automáticamente el color más similar al original que sí cumple el estándar solicitado.</string>
<string id="challenge_2_ol_li3_h4">Generación de paleta completa:</string>
<string id="challenge_2_ol_li3_p">A partir del color principal corregido, la herramienta genera instantáneamente la paleta accesible completa (color principal, color de contraste, variantes oscuras/claras) y las variaciones mínimas necesarias para que todos los componentes sean accesibles sobre fondos claros y oscuros.</string>
<string id="challenge_2_h4_result">Resultado:</string>
<string id="challenge_2_result_p1">No solo garantizamos el cumplimiento legal y la accesibilidad sin margen de error, sino que ahorramos horas de trabajo, ya que la herramienta entrega una paleta ready-to-code que el developer puede implementar directamente.</string>
<string id="challenge_2_link_text">Contrast checker</string>
<string id="challenge_2_link_title">Ir a la herramienta Contrast checker. Abre una nueva pestaña.</string>

<string id="challenge_3_h3">&lt;h3&gt;Tabla responsive&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_3_description">Las tablas de datos complejas son un reto eterno en el diseño móvil. La opción rápida es el &lt;strong&gt;scroll horizontal&lt;/strong&gt;, pero no solo es una mala experiencia (UX), sino que a menudo &lt;strong&gt;invalida la pauta WCAG 1.4.10 (Reflow)&lt;/strong&gt;, obligando al usuario a moverse en dos dimensiones. Para proyectos de la administración, donde la claridad del dato es crucial, necesitamos soluciones que sean &lt;strong&gt;100% accesibles y visualmente superiores&lt;/strong&gt;.</string>
<string id="challenge_3_h4_obstacle">¿Dónde estaba el obstáculo?</string>
<string id="challenge_3_obstacle_p1">El principal obstáculo era mantener el &lt;strong&gt;contexto semántico&lt;/strong&gt; de cada dato cuando la tabla se transformaba. En la vista móvil, el usuario pierde la referencia del título de columna, haciendo la lectura de datos complejos ineficiente y frustrante.</string>
<string id="challenge_3_obstacle_p2">Además, la mayoría de las soluciones dependen de un Media Query basado en la &lt;strong&gt;pantalla&lt;/strong&gt;, lo que no es válido cuando la tabla se encuentra en un contenedor estrecho, rompiendo la modularidad del diseño.</string>
<string id="challenge_3_h4_fix">¿Y cómo lo solucioné?</string>
<string id="challenge_3_fix_p1">Implementé una solución de front-end inteligente, convirtiendo cada fila de la tabla en una &lt;strong&gt;tarjeta vertical&lt;/strong&gt; en la vista móvil. Esta solución no solo es más visual, sino que garantiza la accesibilidad del dato:</string>
<string id="challenge_3_ol_li1_h4">Enriquecimiento semántico con data-Labels:</string>
<string id="challenge_3_ol_li1_p">A cada celda de datos, añadí un atributo &lt;code&gt;data-label=""&lt;/code&gt; que contiene el título de columna original. Esto garantiza que la relación semántica no se pierda, y se mantiene accesible para lectores de pantalla.</string>
<string id="challenge_3_ol_li2_h4">Transformación basada en contenedor:</string>
<string id="challenge_3_ol_li2_p">En lugar de depender del viewport global, utilicé &lt;strong&gt;Container Queries&lt;/strong&gt; (&lt;code&gt;@container&lt;/code&gt;). Así, la tabla detecta el ancho real de su contenedor (&lt;code&gt;.responsive-table-wrapper&lt;/code&gt;) y solo se transforma cuando el espacio es reducido.</string>
<string id="challenge_3_ol_li3_h4">Visualización modular:</string>
<string id="challenge_3_ol_li3_p">En la vista pequeña, cada fila se transforma en un bloque (display: flex; flex-direction: column;). El título de columna se inserta como un pseudoelement (&lt;code&gt;td::before&lt;/code&gt;) utilizando el contenido del &lt;code&gt;data-label&lt;/code&gt;, ofreciendo una lectura lineal y clara.</string>
<string id="challenge_3_h4_result">Resultado:</string>
<string id="challenge_3_result_p1">Cumplí con el estándar WCAG Reflow, y ofrecí una experiencia de usuario superior, eliminando la necesidad de deslizamientos laterales. La implementación con &lt;strong&gt;Container Queries&lt;/strong&gt; asegura que esta tabla sea 100% modular y consistente en cualquier contexto de maquetación.</string>
<string id="challenge_3_table_responsive_heading_actions">Acciones</string>

<string id="challenge_4_h3">&lt;h3&gt;System variables&lt;/h3&gt;</string>
<string id="challenge_4_description">Trabajar con múltiples clientes y productos (especialmente en la administración) significa una lucha constante por mantener la &lt;strong&gt;consistencia visual&lt;/strong&gt; y la &lt;strong&gt;eficiencia de desarrollo&lt;/strong&gt;. El gran reto es crear diseños únicos y distintivos para cada branding sin tener que diseñar y maquetar cada componente desde cero. Necesitábamos una única base de código CSS que pudiera servir a múltiples productos.</string>
<string id="challenge_4_h4_obstacle">¿Dónde estaba el obstáculo?</string>
<string id="challenge_4_obstacle_p1">Antes de esta solución, la personalización de un nuevo portal requería la intervención directa de un equipo de diseño para cambiar colores, espaciados y tipografías, generando &lt;strong&gt;CSS duplicado&lt;/strong&gt; y un riesgo alto de inconsistencias. Cualquier modificación o cambio de requisitos (como subir el nivel de accesibilidad) era caro y lento, ya que debía aplicarse manualmente a cada archivo de producto.</string>
<string id="challenge_4_h4_fix">¿Y cómo lo solucioné?</string>
<string id="challenge_4_fix_p1">Creé un &lt;strong&gt;Sistema de Maquetación Modular&lt;/strong&gt; basado en &lt;strong&gt;CSS Variables&lt;/strong&gt; (o Design Tokens). Este sistema permite personalizar la apariencia completa de un portal o aplicación directamente desde el HTML, sin tocar el CSS base.</string>
<string id="challenge_4_ol_li1_h4">Modularización total con variables:</string>
<string id="challenge_4_ol_li1_p">Todo el CSS principal (colores, espaciados, tamaños de texto, border-radius) se modularizó utilizando &lt;strong&gt;variables CSS&lt;/strong&gt;. Esto significa que la funcionalidad (ej., un botón) es la misma, pero su estilo visual depende de unas pocas líneas de código.</string>
<string id="challenge_4_ol_li2_h4">Personalización on-the-fly:</string>
<string id="challenge_4_ol_li2_p">La personalización se realiza añadiendo unas pocas clases a la etiqueta &lt;code&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&lt;/code&gt; (ej., &lt;code&gt;&amp;lt;body class="contenedor-full font-serif radius-smooth font-combo-1"&amp;gt;&lt;/code&gt;). Estas clases simplemente &lt;strong&gt;sobrescriben&lt;/strong&gt; los valores de las variables CSS globales, cambiando la apariencia de todo el sitio web.</string>
<string id="challenge_4_ol_li3_h4">Accesibilidad por defecto:</string>
<string id="challenge_4_ol_li3_p">Esta arquitectura garantiza que, independientemente de la combinación de tokens seleccionada, el sistema siempre mantiene los &lt;strong&gt;niveles de accesibilidad mínimos&lt;/strong&gt; requeridos por la administración pública (contrastes, tamaños de fuente) por defecto.</string>
<string id="challenge_4_h4_result">Resultado:</string>
<string id="challenge_4_result_p1">Logré una &lt;strong&gt;escalabilidad extrema&lt;/strong&gt;. Un developer o diseñador puede seleccionar el layout, la tipografía, el redondeo y los márgenes de un nuevo portal en cuestión de minutos. Pasamos de diseñar a &lt;strong&gt;configurar&lt;/strong&gt;, ahorrando horas de diseño y desarrollo en cada nuevo proyecto, con la garantía añadida de una accesibilidad consistente.</string>
<string id="challenge_4_link_text">System variables</string>
<string id="challenge_4_link_title">Ir a la herramienta System variables. Abre una nueva pestaña.</string>

</translations>